\documentclass[12pt,a4paper]{article} %,twoside
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[linesnumbered,vlined]{algorithm2e} % NEW

% следующий пакет может быть полезен, если надо ужать текст, чтобы сам текст не править, но чтобы места он занимал поменьше
%\usepackage{savetrees}        

% этот пакет может быть полезен для печати текста брошюрой, сама с ним не разбиралась
%\usepackage[print]{booklet}

% а при помощи этого пакета можно посмотреть макет страницы
%\usepackage{layout}

% Задаю параметры макета страницы, все поля по 2 см
\oddsidemargin=-13pt
\topmargin=-66pt %%
\headheight=12pt %%
\headsep=38pt
\textheight=732pt
\textwidth=484pt
\marginparsep=14pt
\marginparwidth=43pt
\footskip=14pt
\marginparpush=7pt %%
\hoffset=0pt %%
\voffset=0pt %%
\paperwidth=597pt %%
\paperheight=845pt %%

%размер табуляции (для красной строки) в начале каждого абзаца
%\parindent=1.5cm

\renewcommand{\baselinestretch}{1.25}
\newfloat{scheme}{tb}{sch}

\sloppy

% Ввожу новые комманды для своих нужд
\newcommand{\COd}{$\rm{CO_2}$}

% Подавление висячих строк
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000


\author{Панченко А.И.} % Фамилия И.О. автора

\begin{document}
% если надо посмотреть макет страницы, также должен быть откомментирован соответствующий пакет в начале
%\layout  

\include{title}    % вставка титульника
\include{avt}     % вставка самого текста автореферата
\newpage
\end{document}
